source: https://note.com/369chocolate/n/ne6c7efd79429  

![見出し画像](https://assets.st-note.com/production/uploads/images/160899129/rectangle_large_type_2_6b9b2997493f8e1f8a6fc1072a504cc1.jpeg?height=100)  


# 憧れの先生の原画展  
受人敬仰的老师的原创画展  

きむら  2024年11月7日 07:34  

こんにちは！
今回の記事は私が今年の春に大大大興奮した、憧れの北条司先生の原画展へ行ったお話です。
開催直後は興奮しすぎてたのであえて少し間を置いてから…、と思っていたはずが、気が付けばこんなにも経過してしまいました(⌒-⌒; )
您好！
这篇文章讲述的是我在今年春天非常非常兴奋地参观了我非常喜欢的北条刚的原画展。
展览结束后，我非常激动，本想过一段时间再写，但我发现时间已经过去很久了（⌒-⌒; ）。

相変わらずただのキモヲタがただただ興奮している記録です。笑  
よろしければお付き合い下さい。  
和往常一样，这只是一个人兴奋的记录。 笑  
如果你喜欢，请多多包涵。  


## 開催場所や開催期間など
活动地点和持续时间  

▼お店のXのポスト  
▼商店的X的post  
[ギャラリーゼノン｜GALLERY ZENON](https://twitter.com/GalleryZenon?ref_src=twsrc%5Etfw%7Ctwcamp%5Etweetembed%7Ctwterm%5E1776203373085352135%7Ctwgr%5E62679f7e7bf37945cbafd3043d497b0c141168e0%7Ctwcon%5Es1_&ref_url=https%3A%2F%2Fnote.com%2F369chocolate%2Fn%2Fne6c7efd79429)  


以前私がこちらの記事で大興奮していたカフェゼノンさんが業態変更されてギャラリーとして新たにオープンされました✨  
我在上一篇文章中为之兴奋不已的 Cafe Zenon 改变了经营方式，新开了一家画廊✨。  
[憧れていた聖地（シティーハンター）   
一个渴望已久的避难所（城市猎人）](./2023-05-01_ch.md)  

展示は前期と後期に分けて開催されました。  
展览分为前期和后期两个阶段。   
前期:4月17日〜5月19日  
後期:5月22日〜6月23日  
  
北条先生の漫画の**原画を拝見するのは初めて**でした！  
数日前からドキドキが治りません((((；ﾟДﾟ)))))))ﾊｧﾊｧ  
这是我第一次看到北条老师的原版漫画！  
呼哧呼哧地喘着粗气。((((；ﾟДﾟ)))))))ﾊｧﾊｧ  
  

## ついに初めて原画を拝見する
终于第一次看到原版漫画了

ついにやって来た初日…！  
事前予約制だったので（空いていたら当日券が買える日もあった）  
サイトにて事前に予約し初日初回に拝見出来ることに！  
ありがとうございます！(´༎ຶོρ༎ຶོ\`)✨  
第一天终于到了..！  
(以前如果有票，当天就可以买到）  
我提前在网站上进行了预约，第一天就能第一次看到了！  
非常感谢！(´༎ຶོρ༎ຶོ\`)✨    

カフェも併設されており、展示に合わせたメニューも展開されてました✨  
しかし制限時間があったので、  
初日はきっと原画を見ることにいっぱいいっぱいでカフェで飲食する時間はないなと判断し、初日は原画を見ることに集中。  
この判断は正しかった。  
もう**原画を拝見出来ただけで胸いっぱいになって、クッタクタ**になりました。笑  
还有一家咖啡馆，菜单与展览相匹配✨。  
但是有时间限制、  
我们决定，第一天我们要忙着看原画，没有时间去咖啡馆吃喝，所以第一天我们集中精力看画。  
这个决定是正确的。  
光是看原画，我就觉得要精力充沛，因为精疲力尽。 笑  

展示作品については写真OK（ありがたすぎる(´༎ຶོρ༎ຶོ\`)✨）で、  
“常識の範囲内でSNS等への投稿OK”として下さってましたが  
ここに私が作品のお写真を載せるのはどうなんだ…！と言う葛藤があるため  
お店や公式さまのXのポストをお借りします💦  
展品拍照是可以的（太感谢了(´༎ຶོρ༎ຶོ\`)✨）、  
他们说 “在常识范围内，在社交网站上发帖是可以的”。  
但我不确定是否应该在这里发布我的作品照片...！ 我的心情很矛盾  
我要借用一家商店或一个官方💦的 X 帖子。  

[【公式】ゼノンコミックス宣伝](https://twitter.com/coamix_sales?ref_src=twsrc%5Etfw%7Ctwcamp%5Etweetembed%7Ctwterm%5E1780156497198264455%7Ctwgr%5E62679f7e7bf37945cbafd3043d497b0c141168e0%7Ctwcon%5Es1_&ref_url=https%3A%2F%2Fnote.com%2F369chocolate%2Fn%2Fne6c7efd79429)  
【官方】Zenon Comics宣传  

ポスターや看板の写真なら各種媒体にも公開されているので良いかな？と思うのですが、原画のお写真となると…常識の範囲内でOKと言っていただいていても抵抗を感じてしまいました😭💦  
如果是海报或招牌的照片，我觉得没问题，因为它们会在各种媒体上发布。 但说到原作的照片...虽然你说在常识范围内没问题，但我还是觉得抵触😭💦  


大袈裟でなくてこの時期の**カメラロールがなかなか遡れない**ほどに写真は撮らせてもらいまくったのですが（笑）、すみません。。。  
（冗談抜きで期間中原画展の写真だけで数百枚撮らせていただきました😂）  
对不起，我没有夸张，在此期间，我拍了太多的照片，以至于我的**相机卷都不容易追溯到**了（笑）。 
(别开玩笑了，这期间光是原画展我就拍了几百张照片😂）。  

上記Xの写真1枚目にもあるように  
同時期に公開されたNetflixの実写映画シティーハンターを  
北条先生がイラストで描かれた作品が入り口付近に展示されていたのですが…  
如上图 X 中的第一张照片所示。  
同时上映的 Netflix 真人电影《城市猎人》  
北条老师的电影插图在入口附近展出...    

**すっっっっっっげぇぇぇぇぇぇーーーーーー(　ﾟдﾟ)！！！！！！！**  
まさに「ぽかーん」でした。  
えっ？？？  
写真ですか？？？  
ってほどの緻密な線！！！  
服のシワとか影とか、ほんとに写真と見間違えちゃう！！！  
顔面を限りなく近づけて（もちろん一切触れてません！）、線の一本一本を舐めるように観察しました。笑  
**太太太太太太神奇了了了了了了ーーーーーー(　ﾟдﾟ)！！！！！！！**  
真的是「ぽかーん」。  
诶？  
是照片吗？  
线条如此精确！  
衣服上的皱纹和阴影，真让人误以为是照片！   
我尽量靠近他的脸（当然，我根本没有碰它！）。 我观察它，就像对着每一条线舔屏。笑  

これをデジタルではなくアナログで…(　ﾟдﾟ)  
北条先生…！！！  
**先生のファンになって良かった(´༎ຶོρ༎ຶོ\`)！！！幸せ…！！！**  
ってキモヲタ炸裂で悶えてました。笑  
这不是数码的，而是模拟的...(　ﾟдﾟ)  
北条老师.....！  
**我很高兴成为北条老师的粉丝(´༎ຶོρ༎ຶོ\`)！！！ 幸福...！ **  
ってキモヲタ炸裂で悶えてました。笑  

入り口の展示から度肝を抜かれて放心状態でその後も拝見します。  
先生の原画にはほとんどの作品にサインと日付が入っていて  
キャッツアイの原画なんかは私が生まれる前の日付だったりして  
「私が生まれる前からこの素敵な作品はもう世の中に…」  
と年上の原画さま方に敬意を払いつつ拝見しました。笑  
展览从一进门就给人惊喜，看完之后会有一种舍我其谁的感觉  
几乎所有的原画都有签名和日期  
猫眼的原作日期在我出生之前  
“在我出生之前，这部优秀的作品就已经问世了…”   
我一边看着它们，一边向老艺术家们表示敬意。 笑  

シティーハンターの原画ゾーンはもう興奮を通り越して放心でしたね。  
様々なグッズにもなっている見覚えのあるあの原画…  
え？？原画？？ほんとに？？？  
**原画ってことは、この紙に北条先生が手を触れて描かれてるってこと？？**  
その現物が目の前に？？？  
そんなことってありえなくない？？？  
**夢じゃないよね？え、夢？？？**  
みたいな、ほんとにこんな感覚でした😂  
城市猎人原画区让人激动不已。  
那些耳熟能详的原画，被制作成各种商品...  
什么？ 原画？ 真的吗？  
** 原画是指北条老师用手在这张纸上画的？ **  
就在你面前？？？  
这不可能吧？？？  
** 不会是梦吧？ 什么，梦？？？ **  
真的是这样😂   

エンジェル・ハートの原画もますます美しさに磨きがかかって  
感嘆のため息とともに拝見。  
これをアナログで…(　ﾟдﾟ)ﾎﾟｶｰｰｰﾝ  
が最初から最後まで続きました。  
天使心的原画也变得越来越美了  
我看着它们，不禁赞叹不已。  
'这以模拟形式...(　ﾟдﾟ)ﾎﾟｶｰｰｰﾝ  
从展览开始一直持续到结束我都好开心。  

読み切り作品含めどの原画も見惚れるものばかり。  
先生の愛用サングラスやネーム帳、ペン、参考資料なども展示されており  
端から端までヲタクにはたまらない空間でした🤤✨  
包括单话作品在内的所有原画都令人叹为观止。   
老师最喜欢的墨镜、草稿本、钢笔和参考资料也陈列在这里。  
从这头到那头，都是御宅族的梦想空间🤤✨  

  

## 2年前に悶えたあのキービジュアル
2年前你苦苦思索的那个Key Visual  

2022年の冬、劇場版シティーハンターの公開に先立ち公開された、私が悶えたあのキービジュアル。  
2022年冬，剧场版城市猎人上映之前发布的那个让我震撼的关键视觉效果。  
[劇場版シティーハンターのキービジュアルに悶える](./2022-12-02_ch-movie.md)    
被劇場版城市猎人的KeyVisual而震撼  

なななんと…！！！  
その原画も後期に展示して下さいました…！！！(´༎ຶོρ༎ຶོ\`)✨  
真没想到.....！  
原画也在展览的后半部分展出.....！(´༎ຶོρ༎ຶོ\`)✨  

関西に居た頃に悶えたあの衝撃的な作品…！！！  
まさか原画が拝見出来るなんて思ってもみなかったので  
心の中で「ぎぃやぁぁぁぁぁああああああーーー！！！！！」って叫びまくってましたよ！  
心の中でね！  
でも鼻息は荒かったかもしれません。笑  
我在关西时苦苦思索的那幅令人震惊的作品...！！！  
没想到我还能看到原作    
我从来没有想过自己能够看到原作，所以我在心里大喊：“啊啊啊啊啊啊啊----！！！！！”！  
在我心里！  
我的鼻息可能很粗重。笑  

[![画像](https://assets.st-note.com/img/1730962685-AhC9sDwIpqkj14gioBbNQ5ed.jpg?height=100)](https://assets.st-note.com/img/1730962685-AhC9sDwIpqkj14gioBbNQ5ed.jpg?width=2000&height=2000&fit=bounds&quality=85)

こちらは原画ではなくパネルです。  
这不是一幅原画，而是一块画板。  

このパネルは昨年、映画の時期等にあちこちで登場していた獠ちゃん✨  
原画展の入り口にも✨  
先生のサインも入ってますますカッコ良くなりました😍
去年电影季等活动期间，这幅画曾在这里或那里出现过 ✨獠ちゃん✨。 
也是在原画展的入口处✨。  
现在有了他的签名就更酷了😍。 


## 個人的に萌えたポイント
个人萌点

原画展には会期中、前期後期合わせて十数回行かせていただきました。  
（思ってたより行けなかったな…って思いましたが普通の人からしたら異常ですよね(⌒-⌒; )）  
通える距離に住まわせていただいて本当に本当に本当にありがとう！！！  
社宅さまに感謝である(´༎ຶོρ༎ຶོ\`)✨  
これが関西だったら通えてないからね！！！  
今しかないこの環境を存分に満喫させていただきました。  
展览期间，包括前期後期，我去看了十几次展览。   
(我以为我去的次数没有我想象的多...但这对正常人来说太疯狂了(⌒-⌒; )）  
非常、非常、非常感谢你们让我住在通勤范围内！  
感谢公司提供住房。  
如果是在关西，我就没法通勤了！  
我们可以充分享受现在才有的环境。  

さて、ここまでも十分にキモヲタ発揮してきましたが、  
ここからは更にキモい、個人的な萌えポイントをお話します。笑  
现在，我已经充分展示了我的怪癖、  
但从这里开始，我想谈谈我的个人萌点，这一点更令人毛骨悚然。 笑  

**◯ホワイトに萌える**  
デジタルじゃないからもちろんなんですが、修正箇所にはホワイトが使用されています。  
「おぉ！！、この原画、こんなところにホワイトが…！」  
「本当はここってこういう角度で描いてたのを修正されたんや…！」  
と、漫画で読むだけでは分からない箇所が見れて萌える！✨  
萌点之**白色** 
「当然，这不是数字，但白色用于修正...！」  
「哦！ 这幅原图在这样那样的地方有白色.....！」  
原图实际上是以这个角度绘制的，但经过了修正...！  
通过阅读漫画，你可以看到你看不到的部分！ ✨   

あと、光の表現にもホワイトが使われていて  
特に印象に残っているのが草木などの自然のきらめき！  
ホワイトがめちゃくちゃ細かくて、この原画の前でもよくうっとりしてました。  
あと！  
銃等の武器やカメラの細部に使われた繊細な線のホワイト！！😭✨  
デジタルではこの萌えは味わえないですよ！！！
此外，白色还用来表现光线  
草木等大自然的闪闪发光点给我留下了特别深刻的印象！  
白色是如此细致，以至于我常常在这些原画前陶醉不已。  
还有！  
用于枪支和其他武器以及相机细节的细腻的白色线条！ 😭✨  
你无法在数码作品中体验到这种萌感！  

**◯鉛筆書きの文字**  
漫画原稿には（おそらく）先生が書かれたセリフの文字がしっかり残されていました😍  
「これが連載当時先生が書かれたセリフ…」ﾊｧﾊｧ\_:(´ཀ\`」 ∠):  
ここでも悶えるキモヲタ。  
トーン貼るしるし？と思われる青鉛筆の線も萌えましたね〜♡  
やっぱアナログって尊い！！！✨✨✨  
**◯铅笔书写**  
漫画原稿上（大概）老师写的台词文字被好好地保留了下来😍  
「连载时老师写的台词还留在原处…」ﾊｧﾊｧ\_:(´ཀ\`」 ∠):  
这是另一个痛苦扭动的キモヲタ。   
拟声词粘贴的迹象？ 蓝色的铅笔线似乎也很萌～♡  
模拟作品毕竟是珍贵的！！！ ✨✨✨

今記事を書くために改めてスマホのカメラロールを見返していますが  
何回見ても見惚れちゃう〜😍✨✨  
先生の絵はどれも美しくてずっと見ていたい🤤  
为了写这篇文章，我又翻看了手机的相机胶卷。  
我都不知道自己看了多少遍了😍✨✨  
老师的所有的画都太美了，我想一直看下去🤤  
  

## カフェメニューや入場特典など
咖啡厅菜单、入场特权等  

さて、もちろん原画がいちばんのお楽しみですが  
やっぱり入場特典やカフェメニューも楽しみのうちのひとつです♡
当然，原画是展出的最大亮点  
但入场特权和咖啡厅菜单也是乐趣的一部分♡  

[![画像](https://assets.st-note.com/img/1730947209-NUVMo1IA82lZLF3mOan4EPTX.jpg?height=200)](https://assets.st-note.com/img/1730947209-NUVMo1IA82lZLF3mOan4EPTX.jpg?width=2000&height=2000&fit=bounds&quality=85)  
カフェメニューの一部  
咖啡厅菜单的一部分  

獠ちゃんのもっこりオムライス（ネーミングww）や  
香ちゃんのぷんぷんパンケーキなど  
シティーハンターやキャッツアイ、エンジェル・ハートのメニューが楽しめました😊  
“北条司ブレンド”というコーヒーもあって、先生がコーヒーお好きで監修されたというオリジナルブレンド。  
私にとっては苦めの大人なお味でしたが、  
先生がお好きな味…！！ﾊｧﾊｧ\_:(´ཀ\`」 ∠):とオタク心炸裂でいただきました。笑
獠的 Mokkori蛋包饭（命名 WW）和  
香的砰砰煎饼等  
城市猎人、猫眼 和 天使心 菜单上的菜品😊  
还有一种名为“北条司混合咖啡”的咖啡，是老师因为喜欢咖啡而亲自调制的。  
对我来说，它的味道苦涩而成熟、  
他喜欢的味道...！！ﾊｧﾊｧ\_:(´ཀ\`」 ∠):我宅心炸裂喝了它。 笑  

[![画像](https://assets.st-note.com/img/1730948138-ERPIBV9ylGNYOw6AodmbQxgZ.jpg?height=200)](https://assets.st-note.com/img/1730948138-ERPIBV9ylGNYOw6AodmbQxgZ.jpg?width=2000&height=2000&fit=bounds&quality=85)  
前期、後期の入場特典  

入場特典でいただけたカードです✨  
原画展で展示されていた作品の絵柄です☺️  
ステキ！😍  
这是作为入场奖励得到的卡片✨ 
这是在原展览上展出的一件艺术品的照片：☺️  
真可爱！ 😍    

[![画像](https://assets.st-note.com/img/1730963007-JkpowcSLGZBxTP1K4tFEUeQl.jpg?height=200)](https://assets.st-note.com/img/1730963007-JkpowcSLGZBxTP1K4tFEUeQl.jpg?width=2000&height=2000&fit=bounds&quality=85)  
カフェメニューの特典の一部  
咖啡厅菜单的特典的一部分  

カフェメニューを注文するとARが楽しめるQRコードがいただけるのですが  
実際の景色とキャラクターを同じ画面に収められるなんて不思議ですよね🥰  
こうして楽しませていただきましたよ✨  
从咖啡厅菜单点餐时，您会得到一个二维码，从而享受 AR 带来的乐趣。  
可以在同一个屏幕上捕捉真实的风景和人物🥰，这真是一个奇迹  
我们就是这样体验的✨  

獠ちゃんの写真は、ちょうどその時Netflixの広告で新宿駅にこういうものがあったので撮らせていただきました♪  
獠的照片是在新宿站拍摄的，当时那里正在播放 Netflix 的广告✨

[![画像](https://assets.st-note.com/img/1730963301-MpRIN9ZgfqJa4ihOVBWYxTSK.jpg?height=200)](https://assets.st-note.com/img/1730963301-MpRIN9ZgfqJa4ihOVBWYxTSK.jpg?width=2000&height=2000&fit=bounds&quality=85)  
原画展で購入したグッズ  
在原展览上购买的商品  

グッズもたくさんあってうはうは幸せでした😍✨  
ここには写ってないですが、原画展の作品をまとめた図録、そして一部ここにも写っている複製原画、最高です✨  
たからもの✨  
有很多好东西，我很开心😍✨   
这里没有照片，但展览原作的目录和一些原作复制品也在这里，是最好的✨  
宝藏✨  

## まとめ
摘要  

さてさて、本当にただのキモヲタ日記でしたがここまでお付き合い下さりありがとうございます！！！🙇‍♂️✨  
好吧，这其实只是一篇令人兴奋的キモヲタ日记，但还是要谢谢你们陪我坚持到现在！！！ 🙇‍♂️✨  

シティーハンターファンになってから約2年、  
漫画はもちろんグッズも多数収集して来ましたが（気付いたら増えてた。笑）  
**やっぱり原画がダントツ一番！**  
そしてアナログの尊さと素晴らしさを再確認しました。  
我成为城市猎人的粉丝已经有2年了、  
我收集了很多漫画和商品（我发现商品的数量增加了。 笑)  
**我还是觉得原画最好！ **   
我也再次确认了模拟技术的珍贵和辉煌。  

デジタルって手軽に色んな効果が使えて表現の幅もすっごく広がるけど  
“原画”じゃないんですよね…  
データです。  
描き手さんのデバイスの中に保存されてるデータが原画っぽい位置付けになるのかな？とは思いますが、簡単に複製出来てしまうことを思うと…やはりアナログで描いた“**一点もの**”というのはめちゃくちゃ尊いなと。  
数字技术可以方便地使用各种效果，扩大表现范围  
但它不是 “原画”...  
它是数据    
我不知道漫画家设备中存储的数据是否被定位为原作。 我想是的，但一想到它很容易被复制......我还是觉得模拟的“**独一无二**”非常珍贵。  

あくまで私の所感であり感覚なので、決してデジタルイラストを否定するものではありません！！！  
（デジタルで創作されてるイラストレーターさんで好きな絵師さんたくさん居ますし、そもそも自分がデジタル絵描きだからな！笑）  
这只是我的印象和感受，所以我绝不是在诋毁数字绘画！！！  
(我喜欢的很多插画家都是用数字方式创作的，而我自己本来就是一个数字插画家）！ )  

でも今年北条先生の原画展を見て  
私もアナログで一点ものの作品を描きたい！って思いました。  
（実行は出来てませんが(^◇^;)）  
デジタルでたくさん描いて、表現がある程度思うように出来るようになったら、私もアナログでも描いてみようと思っています…！  
いつになることやら、ですが(^^;;  
但今年，当我看到北条老师的原画展时  
我也想画独一无二的模拟作品！ 
(虽然还没来得及(^◇^;)）  
我会画很多数字作品，当我能在一定程度上表达自己时，我也会尝试画模拟作品...！ 
我不知道那会是什么时候 (^^;;  

来年はシティーハンターが40周年を迎えます✨  
（同い年の私も。笑）  
明年《城市猎人》将迎来 40 周年✨  
(我和你同岁。笑）  

今年の原画展は“40周年に向けて”という感じのキャッチフレーズが付いていたと思うので、来年どんな原画展が開催されるのか…楽しみしかありません！！✨  
いつ開催されるのか、私は関西へ帰っているのかいないのか、現段階では分かりませんが、必ず行きます！！  
今年的原画展好像有 “迈向40周年”这样的口号，所以只能期待明年会举办什么样的原创展了！！ ✨  
现在我还不知道展览将于何时举行，也不知道我是否会回到关西，但我会去的！  

長文になりました。  
お読み下さった方々、本当にありがとうございました✨  
Netflix実写版の感想とか、その他ネタはありますので、またそのうちお付き合いいただけたら幸いです😊  
这是一篇很长的文章。  
感谢您的阅读✨。  
我还有一些关于 Netflix 真人版和其他东西的想法，希望大家能尽快跟上我的步伐😊  

